全民檢察林鄭幾時戴口罩 - 林夕

全民檢察林鄭幾時戴口罩 - 林夕

誰還對林鄭抱希望？原來我算一個，真八輩子洗不掉的恥辱。

原來本人還是個天真、識人不明的傻瓜，好聽點說被良好意願蒙了心眼。封關？！林鄭從善如流了？前天在外面，手機忽然跳出蘋果的重要新聞，只看到封關，就誤會是全面封關，跟同行人報告，一起歡呼……兩秒多一點吧，隨即在同行人中抬不起頭來。

回家後擔心睡不着，會減低免疫力，於是看林鄭記者會影片，果然徐徐睡去。但，我的婆我的媽啊，在夢境中的敏感度，都可以因她噁心的聲線與口氣驚醒過來。

什麼叫「唔准戴，戴咗都要除番」？一時唔做妹仔就扮武則天？官員什麼時候沒有戴口罩的人權？林鄭什麼都有一番道理，她是要壓縮管理公務員口罩用量，免得被張建宗那邊濫用了吧，所以，除非自己病，或是要上前線，或是要去人多密集地方，她一律下死命令，不准戴口罩，戴了都要當眾脫下來，是這意思嗎？那麼，一字排開的官員中，有戴口罩的都是有病的囉，那也包括陳肇始吧，幹麼不立刻請她脫下來？

這還不夠，還希望傳媒都使用這標準。我們可敬又可憐的記者，剛剛暫時熬過了警暴的摧殘，又要承受你沒病沒事不准戴口罩的壓力。戴口罩很舒服嗎？傳媒出現的場合，除了你們官方記者會外，難道還有人多不密集的地方？

從香港開始瘟疫蔓延時看，林鄭的口罩有時戴有時唔戴。這次沒戴，說是參考示威指引，政府帶頭行動，慳住使；是嗎？怎麼又會給傳媒拍到記者會前有戴口罩呢。

林鄭不戴口罩，是怕作法自斃，抑或不服輸，堅持口罩這個她曾恨之入骨的東西，故意作對呢？我私下揣測，這次記者會，是醫護罷工死線前一天，進一步封關，公佈細節前，事先強調：「完全、完全同醫管局部份員工今日開始進行佢哋嘅五日罷工完全無關，任何人如果認為用呢啲極端手段可以威逼到特區政府或醫管局，去做一啲理性上唔應該做嘅嘢，或對公眾有害無益嘅嘢，都唔會得逞。」那嘴臉之高傲、之冷漠，試問蒙了半邊臉，又怎麼顯示出她對罷工者痛恨，怎麼演出對他們的威嚇呢？

林鄭健康情況，身繫香港安危，這當然是國家機密，不過，往後，我們留意這林鄭在記招有沒有戴口罩，應該可知一二。如果沒傷風感冒，中聯辦會請她立刻脫下口罩，別獻世的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

Push

777條閪婆真係好CLS

Pish文字記錄